17歲少年被指去年11月11日黃大仙堵路 罪名不成立

#九龍城裁判法院第七庭
#葉啟亮裁判官
#1111黃大仙
#裁決

速報

張 (17)

控罪：
在公眾地方造成阻礙

❌罪名不成立❌

詳情後補

而家根本得果幾隻狗官瘋狂尻判

去年11月11日有網民發起「全港大三罷」，有示威者在黃大仙對開堵路，期間一名中學生被指參與其中，被控一項在公眾地方造成阻礙。男生否認控罪，案件今（29日）在九龍城法院裁決。裁判官葉啓亮指，案發現場是行人路，而警方在被告身上又沒搜到任何可疑物品，認為沒有足夠證據證明他曾參與集結或堵路，遂裁定他罪名不成立。

控方案情指，當日早上9時許，有警車巡經現場時，見到沙田坳道對開有約50人聚集，有人大叫口號，也有人取來雜物堵路。警員落車驅散，期間見到被告逃跑，途中又將背囊掉到地上，遂將他截停。

辯方案情則指，被告到黃大仙站才知車站關閉，當時他在街上瀏覽交通情況，見防暴警迎面而來，感到害怕於是逃跑，途中覺得背囊累贅所以掉低，強調他沒有參與集結。

裁判官裁決時指，沒有證供顯示被告當時手持可疑物件，而警員無論在他身上或背囊中，亦沒有檢獲任何可疑物品。此外，涉案地點是在行人路上，有不少街坊在場，單靠被告身穿黑衫黑褲，根本不足以證明被告曾參與堵路。再者，就被告被發現時的地點，警員的補錄口供與庭上繪畫的草圖並不一致，其證供準確性存疑，故裁定被告無罪。

葉啟亮

鳩拉鳩告 香港人埋單

鄭門二傑 +蘇文膿

Dojoke 準備上訴未？

張聞判後接受傳媒訪問，坦言現時鬆一口氣，呼籲市民不要忘記其他示威者，希望人們前來旁聽聲援。

其實好多都係咁

等睇律政師上訴

醒起呢個Post

裁判官葉啟亮 將登上The Magnitsky Act

其實嗰單案佢係判無罪

push

裁判官裁決時指，沒有證供顯示被告當時手持可疑物件，而警員無論在他身上或背囊中，亦沒有檢獲任何可疑物品

但係另一單CASE,
另一個官就冇證物都話罪名成立。
唉…

話手足掟水樽但係連水樽都搵唔到 垃圾狗官